(長文慎入) 論香城online游擊戰術 入黎討論

拋磚引玉 求巴打屌得細力啲

論Online game遊擊戰術
純文字分享 以下內容全屬虛構
Online見

「大步退敵，誘敵深入，集中兵力，各個擊破
運動戰中殲敵人
敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
遊擊戰裏操勝券」
這是中共領袖一代戰略大師毛澤東總結的遊擊戰和運動戰的字訣，短短46字，濃縮了不對稱戰爭下的應敵方略。

在分析任何事物前，都要先弄清基本狀況，才有進一步討論的可能。
「夫未戰而廟算勝者，得算多也」
我們面對的是強大的敵人，有四個不對等，分別是資源、資訊、資歷和資格

（一）資源不對等
政府掌握一切社會資源，且有源源不絕的稅收和龐大財政儲備，而且不惜工本地武裝其唯一合法武力-香港警察，致使香港警察擁有準軍事化部隊的實力，并合法動用，而示威者一方，則只有頭盔眼罩雨傘等破銅爛鐵，在政權眼中，即使人數佔優，只是一群散兵游勇，烏合之眾，在前方弄幾個三角馬、拆幾個路牌做盾、投擲幾塊磚頭，很明顯無法對他們有效打擊，不是說這些不重要，這些是支援手段，能掩護現場突擊隊，也為主力部隊製造心理防線，即使其能輕易被警方衝破，在資源極不對等的情況下，硬碰硬的打陣地戰，非常不智，當然，勇氣是絕對可嘉的，但我們是否一無所有？錯了，在本來的6.9、6.12、6.16遊行，我們就有了200萬01的民意基礎，近期元朗鄉黑事件後，所謂中立派和建制內部、公務員內部，也分離出一種聲音支援港人抗爭以反對官商鄉黑暴政，所謂「得道多助，失道寡助」，正正體現在港府身上，還有市民自發的募捐食物金錢、義載、購買裝備物資等正義行為，都是我們可以動用的力量，雖然和政府相比，仍然螳臂擋車，但能夠為政權增加管治成本的抗爭，我們樂意為之

（二）資訊不對等
我們主要透過連登宣傳組織活動，召集群眾，使用TG聯絡，現場商討臨場戰術，由於組織時已經公開，致使警察有能力作先期部署，大大削弱我們戰場上的靈活機動，而警方有獨立即時通信系統，內部戰術部署不會公開，兵力配置、沙盤推演、現場調動一應俱全，致使我們的資訊流通，而他們的資訊封閉，因此他們的行動經常能調動我們，我們卻不能夠調動他們，在戰場上，要善於調動敵人兵力，為我所制。不過，前幾天葵涌警署的戰例我們扭轉了這個局面，因為對方沒有想過平日我們也能迅速動員集結如此眾多人員，創造了突然性，使對方無法預先準備部署，即是說，對方在資訊的不流通下，也會面對調動失靈，進退失據的局面

（三）資歷不對等
警察自2014雨傘革命以來，即重點訓練應付示威場面，處理大型群眾活動方面經驗老到，雖然面對輿論指控濫用武力，但不失為一支訓練有素的武裝部隊，反之，示威者一方以16-30的年輕人為主要力量，由於共產黨提防港人，致適齡港青一直無法當兵以接受正規軍事訓練，勇字當頭，謀略不足，戰術技巧也欠奉，前進撤退都未能保持有效隊形，但縱觀近日，開始有所進步，在此不能不讚港青的學習能力，假如能給予軍訓機會，也將是一支出色的武裝部隊，這裡有成立民軍（民眾自衛軍）的可能性和必要性，這要靠一眾連登高手們，聯結台灣方面，提供軍訓給港青。

（四）資格不對等
香港警察是政府的爪牙，本身的執法防暴具有合法性，而近日國務院的記者會更是為警察加持，揚警察抑林鄭，以支持他們變本加厲地使用過量武力鎮壓示威運動，同時，放權給他們濫捕，以增加示威者上街抗爭的成本，製造白色恐怖，并分化和理非和勇武陣營，同時，律政司提高檢控罪名，降低檢控門檻，政府掌握拘捕羈押和檢控起訴兩大工具，而示威者一方，由光復元朗警察提出反對開始，往後開了先例，警察對任何遊行示威都評估為具危險性，濫用反對通知，使出現在現場的示威者統統非法，提高上街的法律成本。

「存人失地，人地皆得」
「存地失人，人地皆失」
我們的主要原則，是消滅、遲滯、拖延、騷擾、破襲敵人的有生力量，不以保守陣地為己任，基於以上四點不對等，我們不可能，也不應該和他們硬碰硬拼人頭，固守原地，而要攻其不備，神出鬼沒，決定戰爭成敗的因素是人，人是重要的資源，不要做送頭的行為，集中兵力以應敵，分散兵力以撤退，舉例可以集合優於警方5-10倍的力量尋找落單的警員、力量薄弱的據點、掌握重火力武器的砲手，並善用各種攻擊手段，火攻、水攻、光害、化武，在某一點上hit and run，不戀戰，主要目的是擾敵，因為敵駐我擾，目的達到後，馬上分散撤退，另覓戰場，因為多次的襲擾戰會激怒敵人，這時就要敵進我退，不要怕長途奔襲，比如這刻騷擾了上環的敵人，下一刻我可以出現在港島東，九龍西，甚至你想象不到的新界北，敵人的準備雖然充足，但面對突如其來的戰術改變，他們會應變不及，丈二和尚摸不著頭腦，而且，要主攻具有戰略地位的地方，例如中聯辦、主幹道、鐵路路軌（拆除或堵塞，以起癱瘓交通之目的）、橋樑、政府各部門、醫院（藍絲醫護人員為主的）、油庫、甚至禮賓府，自行製造警力的真空，同時也要利用老豆搵仔的情報系統，接不同的「休班警」們收工，沒有裝備的他們和常人無異，屆時義士們將可以盡情發揮，記著十六字訣，好好運用游擊戰術，打一場不對稱戰爭。

禁錯制 想放係遊戲台

用電話就得

推下一齊討論

自推

推！

非對稱作戰是在二個規模有顯著差異的軍隊之間的戰爭。非對稱作戰有時會用游擊戰來克服兩軍隊規模及武器裝備上的差異。